# История изменения данных, программное событие ПослеЗавершенияТранзакции

Собирает информацию о событиях записи в разрезе транзакций и 
по завершении каждой транзакции вызывает событие **ПослеЗавершенияТранзакции**

Регистрация изменения данных производится в 2х режимах

[Скачать стабильную сборку с зависимостями](https://gitlab.com/bsl-libs/data_change_history/-/jobs/artifacts/stable/download?job=publish)

Позволяет например 

* Реализовать потранзакционный и/или пособытийный обмен с внешними системами.
* Постобработку связанных данных после завершения транзакции.

[Документация](https://bsl-libs.gitlab.io/data_change_history/) по API библиотеки

# Требования 

1С Предприятие версии >= 8.3.9

# Установка

1. Установить расширения

* [Методы общего назначения](https://gitlab.com/bsl-libs/common_methods_ext) ([Скачать](https://gitlab.com/bsl-libs/common_methods_ext/-/jobs/artifacts/stable/download?job=publish))
* [Логирования](https://gitlab.com/bsl-libs/logger_ext) ([Скачать](https://gitlab.com/bsl-libs/logger_ext/-/jobs/artifacts/stable/download?job=publish))

Для расширений снять флаги *Безопасный режим* и *Защита от опасных действий*

1. Сравнить, объединить конфигурацию ([Скачать](https://gitlab.com/bsl-libs/data_change_history/-/jobs/artifacts/stable/download?job=publish))
При объединении конфигураций **снять флаг с ветки свойства**!

1. В начало метода *УстановкаПараметровСеанса* модуля сеанса добавить

```bsl
	// Подсистема события ПослеЗавершенияТранзакции
	Если ИменаПараметровСеанса = Неопределено Тогда
		иид_Подсистема.Инициализировать();
	КонецЕсли;
	// Конец Подсистема события ПослеЗавершенияТранзакции
```

Готово!

# Использование

### Настройка

В обработке **ИИД. Настройки** необходимо включить использование подсистемы и задать 
состав наблюдаемых объектов. Для применения настроек перезапустить сеансы.

### Добавление своего функционала 

Создать обработку, реализующую в модуле объекта интерфейс, объявленный в [Обработка.иид_АдаптерСобытия](https://gitlab.com/bsl-libs/data_change_history/-/blob/stable/src/config/DataProcessors/%D0%BF%D0%B7%D1%82_%D0%90%D0%B4%D0%B0%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/Ext/ObjectModule.bsl)

Добавить в обработчики событий ПослеЗавершенияТранзакции, ПередЗаписью, ПриЗаписи, ОбработкаПотерянныхТранзакций 
желаемый функционал

Назначить созданную обработку активным адаптером для вида *ИИД. Подписка на события*. Для этого в обработке *ОМ. Управление адаптерами* 

* По кнопке **Адаптеры** добавляем новую обработку в качестве адаптера для вида *ИИД. Подписка на события*
* Назначаем добавленный адаптер активным для вида *ИИД. Подписка на события*
* Перезапускаем сеансы

Готово!

### Интерфейс и данные

*ОбщийМодуль.иид_Транзакции* содержит методы управления программными транзакциями

* УникальныйИдентификатор Начать() - возвращает идентификатор созданной транзакции
* Булево Активна(Транзакция) - Истина, если заданная программная транзакция активна
* Булево Завершена(Транзакция) - Истина, если заданная программная транзакция завершена
* Булево Отменена(Транзакция) - Истина, если заданная программная транзакция отменена
* УникальныйИдентификатор Текущая() - возвращает идентификатор текущей программной транзакции

Используются 4 регистра сведений

* *иид_Транзакции* - список завершившихся транзакций
* *иид_СоставТранзакцийОбъекты* - сведения о событиях объектов (Справочник, Документ, ...) в разрезе транзакций, условных идентификаторов программных объектов записи и версий записи
* *иид_СоставТранзакцийРегистры* - аналогичные сведения для регистров. Для независимых регистров сведений отбор хранится в сериализованном виде
* *иид_ТранзакцииОжидающиеОбработку* - список успешно завершившихся транзакций с длительностью превышающей интервал ожидания завершения транзакции

Каждый час вызывается предопределенное регламентное задание *ИИД. Обработка потерянных транзакций* для сбора сведений о "подвисших" транзакциях
(с длительностью выше таймаута периода ожидания), собранные данные передаются в адаптер событий

# Известные баги

При массовой быстрой программной записи в одном потоке фоновые задания не успевают вовремя завершиться и несколько объектов могут попадать в одну транзакцию, хотя должны попадать каждый в свою.

Причина - пауза ожидания в потоке наблюдения, минимальное значения которой 1 сек.

Путь обхода - в явном виде, принудительно начинать программную транзакцию для каждой системной транзакции:

```bsl
// Вместо
Объект.Записать();
// Использовать
НачатьТранзакцию();
иид_Транзакция.Начать();
Объект.Записать();
ЗафиксироватьТранзакцию();
```
